追訪歐盟資助項目弊案 保加利亞女記者遭姦殺

馬里諾娃（左）育有一名7歲女兒。

保加利亞一名地方電視台女記者在訪問報道歐盟撥款資助項目詐騙案的調查記者後慘遭姦殺，警方消息雖指未有證據顯示事件與死者工作有關，但總部設於美國紐約的保護記者委員會（CPJ）等國際組織紛紛譴責暴行。

30歲的馬里諾娃（Viktoria Marinova）上周六伏屍保加利亞北部城市魯塞（Ruse）一個公園內的緩跑徑附近，檢察官指她因頭部遭重擊及窒息而死，很可能在光天化日下遇害，其手提電話、車匙、眼鏡及部份衣物失蹤。

官方指無證據曾受威脅

內政部長馬里諾夫指案件涉及強姦和謀殺。當局僅公開馬里諾娃姓名的首字母，表示正循所有方向調查，包括死者私生活及職業，暫無證據顯示她死前曾受威脅。總理鮑里索夫指查明案件只是時間問題，勸喻傳媒勿追訪調查員，又指當局已採集到大量脫氧核糖核酸（DNA）樣本。
馬里諾娃是在保加利亞東北部薄有名氣的民營電視台TVN的董事會成員兼時事清談節目主持，該節目上周日首播時，播出馬里諾娃訪問保加利亞網媒Bivol記者斯托亞諾夫（Dimitar Stoyanov）及羅馬尼亞網媒Rise Project記者比羅（Attila Biro）的片段。兩人正調查涉及歐盟撥款的詐騙指控，上月曾被保加利亞警方短暫拘留。保加利亞傳媒指調查對象是牽涉在歐盟撥款基建項目的數間公司，項目由地方政府管理。

TVN為馬里諾娃的死致哀並慰問其遺屬，有內部記者稱擔心自己與同僚安全，但未收過任何類型威脅，形容馬里諾娃做事全力以赴，富正義感。馬里諾娃是一名幼孩之母。

歐盟年內第三位記者被殺

Bivol稱收到可靠資料顯示旗下記者因斯托亞諾夫的報道而有遇襲危險，更形容馬里諾娃遭「行刑」，對旗下記者是警號。CPJ及歐洲安全與合作組織（OSCE）均對事件表示震驚，呼籲保加利亞當局徹底調查事件，將犯人繩之於法。

馬里諾娃是過去一年在歐盟境內被謀殺的第三位記者。馬耳他女記者、曾報道總理夫人及官員涉貪的加利齊亞去年10月被汽車炸彈炸死；斯洛伐克記者庫奇克亦在今年2月被發現遭槍殺，疑因揭發權貴逃稅而遭報復。

路透社/法新社/美國有線新聞網絡

保加利亞女記者慘遭姦殺 生前曾報道富商政客醜聞

保加利亞檢察部門透露，馬里諾娃被棄屍在北部城市魯塞一個公園，她當時衣衫不整，手提電話、車匙和眼鏡不翼而飛，經檢驗證實她曾遭強姦，因頭部受重擊和窒息而死。

保加利亞內政部長馬里諾夫（Mladen Marinov）指出，目前證據顯示馬里諾娃是被強姦和謀殺，與其工作無關，她近期亦沒有受到威嚇。

馬里諾娃現年30歲，為一名調查記者，在保加利亞東北部廣受歡迎的電視台TVN工作。她上月底曾在電視節目訪問另外2名調查記者，報道富商與政客濫用歐盟款項的醜聞。

保加利亞在無國界記者（RSF）世界新聞自由指數180個國家中排111位，是排名最低的歐盟成員國，新聞自由狀況備受關注。

歐洲安全及合作組織新聞自由專員德希爾（Harlem Desir）形容事件可怕，促請保加利亞當局徹查，緝拿兇手歸案。

歐盟近年曾發生多宗記者遭殺害事件。

2017年8月︰瑞典女記者瓦爾（Kim Wall）登上丹麥發明家馬德森（Peter Madsen）的自製潛艇訪問，慘遭對方肢解殺害。

2017年10月︰馬爾他調查記者加利齊亞（Daphne Caruana Galizia）駕車離開寓所時，座駕上的爆炸裝置爆炸，她當場死亡。加利齊亞生前透過巴拿馬文件，揭發多國政要避稅貪污。

2018年2月︰斯洛代克偵查記者庫恰克（Jan Kuciak）及其女友在寓所遭槍殺。庫恰克曾報道當地一名商人涉嫌逃稅。

RIP

咁危險嘅採訪應該交比男記者去做啦

歐盟共產黨化,成員國參差不齊,收皮啦

普通女人去都危險，仲要有咁上下樣，仲要記者，仲要報佢唔鐘意啲新聞

哇我屌你老母

起碼自衛能力高過女

記者最緊要識保命
死咗連採訪到嘅情報都冇埋 得不贖失
男記者生還率高過女 所以派男記者去係好合理

又要同工同酬，又話女性能力唔比男性低，哇屌你老母有危險就應該推男人上去

我再屌多次你老母

可以點保
男記者都會被人槍殺啦

EUSSR

唔係話男人女人能力一樣咩 依家個龍門又飛起咗啦?

男女平等啦

香港女權同歐美女權唔同㗎
話要派男記者果條柒頭，佢嘅言論係歐美算係歧視女性，係香港就會變左爭取婦女權益

女權撚表示：唔強姦男人唔公平！

如果要殺 係男係女都走唔甩啦

噢 潛撚左水了

東歐國家d共產黨遺毒仲係除唔去

除撚咩
政府根本冇心解決問題 好似香港咁姐 總知支那想聽既 做左先 民死民賤

江湖姦殺令

危險就搵男記者
笑撚左
咁請女記者黎做咩？
又要同薪同酬 但係又唔要同樣風險

可能老大只是下令殺人，Ｄ刀手見幾正，享用完身體再殺